**假面騎士響鬼與七人的戰鬼**在2005年9月3日公開的「[幪面超人響鬼](../Page/幪面超人響鬼.md "wikilink")」的外傳。

為[幪面超人系列史上第一套古裝片](../Page/幪面超人系列.md "wikilink")。

## 故事

謎樣巨大魔化魍現身當代日本，主角「響鬼」變身「假面騎士響鬼」，展開與魔化魍的戰鬥，孰料響鬼卻敗陣重傷…明日夢與勢地郎為了打探魔化魍的原形，開始查閱古代資料。明日夢赫然發現這本戰國時代的文獻，其中竟有著與自己同樣的名字....一段穿梭古今的熱鬥傳說，就此展開！

此部作品以現代的劇情帶出古代鬼一族與魔化魍的紛爭，也間接帶出"猛士"組織的成立來由。唯基本上此電影與電視版劇情無直接關係。

## 登場人物

  - 響鬼 31歲　（飾：[細川茂樹](../Page/細川茂樹.md "wikilink")）

從魔化魍的威脅中保護人們，是近20年一直與魔化魍戰鬥的勇士。待人接物的態度親切，是個就算身處戰鬥也仍然和藹可親的大人。

  - 安達 明日夢　14歲　（飾：[栩原樂人](../Page/栩原樂人.md "wikilink") ）

十分喜愛銅管樂，但對自己在銅管樂隊中的價值感到不安。被偶然遇見的響鬼看出其煩惱，因響鬼肯定他的價值而十分仰慕響鬼。

  - 持田 瞳　（飾：[森繪梨佳](../Page/森繪梨佳.md "wikilink")）

明日夢的同班同學，是一位優等生。

  - 立花 香須實　23歲　（飾：[蒲生麻由](../Page/蒲生麻由.md "wikilink")）

家中經營和菓子店「立花」。「猛士」的一員，負責駕駛響鬼的專用戰車。是響鬼的支援者，不過常像教練般申斥響鬼。

  - 立花 日菜佳　20歲　（飾：[神戶美有紀](../Page/神戶美有紀.md "wikilink")）

香須實的妹妹，同是「猛士」的一員。負責用電腦收集有關魔化魍的數據。性格與規規矩矩的姐姐對比鮮明，不太拘泥於細小的事。

  - 立花 勢地郎　（飾：[下條阿童木](../Page/下條阿童木.md "wikilink")）

「猛士」的事務局長，也是香須實和日菜佳姊妹的父親。管理著在東京以Bingo著名的甜味屋，那裡定為住在關東近郊的鬼的積存場。作為老手的先輩響鬼和香須實在給予指導。

  - 安達 郁子　（飾：[水木薰](../Page/水木薰.md "wikilink")）

明日夢的母親，與丈夫離異。現在明日夢二人一起生活，工作是出租車司機。

  - 羽擊鬼的妻子　（飾：[梅宮萬紗子](../Page/梅宮萬紗子.md "wikilink")）

在古代劇情中為羽擊鬼的妻子，相貌與現世中的**水鳥小姐**一樣。

## 鬼（音擊戦士）

鬼的存在雖然傳遍日本，但是卻被人類厭棄。解除變身後衣服沒有消失等，與正編有很多設定不相同的地方。

### 響鬼

身高：222cm　體重：約156kg

  - 變身道具
      - 變身音叉──音角
  - 裝備帶
      - 音擊鼓──火炎鼓
  - 音擊武器
      - 音擊棒──烈火
      - 鳴刀──音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊打──爆裂強打

### 威吹鬼

身高：210cm　體重：約140kg

  - 變身道具
      - 變身鬼笛──音笛
  - 裝備帶
      - 音擊鳴──鳴風
  - 音擊武器
      - 音擊管──烈風
  - 必殺音擊
      - 音擊射──疾風一閃

### 轟鬼

身高：212cm　體重：約157kg

  - 變身道具
      - 變身鬼弦──音錠
  - 裝備帶
      - 音擊震──雷轟
  - 音擊武器
      - 音擊弦──烈雷
  - 必殺音擊
      - 音擊斬──雷電激震

### 歌舞鬼

身高：225cm　體重：約165kg

  - 變身道具
      - 變身音叉（黑）
  - 裝備帶
      - 音擊鼓
  - 音擊武器
      - 音擊棒・烈翠
      - 鳴刀・音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊打・業火絢爛

### 凍鬼

身高：239cm　體重：約190kg

  - 變身道具
      - 變身音叉（銅）
  - 裝備帶
      - 音擊鼓
  - 音擊武器
      - 音擊金棒・烈凍
      - 鳴刀・音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊毆・一擊怒濤

### 煌鬼

身高：202cm　體重：約130kg

  - 變身道具
      - 變身音叉（銀）
  - 裝備帶
      - 音擊鳴
  - 音擊武器
      - 音擊震張・烈盤
      - 鳴刀・音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊拍・輕佻訃爆

### 西鬼

身高：208cm　體重：約136kg

  - 變身道具
      - 変身音叉（紅）
  - 裝備帶
      - 音擊鼓
  - 音擊武器
      - 音擊三角・烈節
      - 鳴刀・音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊響・偉羅射威

### 羽擊鬼

身高：215cm　體重：約147kg

  - 變身道具
      - 変身音叉（金）
  - 裝備帶
      - 音擊鳴
  - 音擊武器
      - 音擊吹道・烈空
      - 鳴刀・音叉劍
  - 必殺音擊
      - 音擊奏・旋風一閃

### Disc Animal（音式神）

鬼所使用的支援物品，未起動前是光碟狀態。一旦拋出，就會變型及變大。似乎是由石頭製造。

  - 茜鷹
      -
        最大飛行速度：時速200km，最大活動時間：20hr，最長錄音時間：18hr
  - 岩紅獅子
      -
        最大移動速度：時速80km，最大活動時間：18hr，最長錄音時間：18hr
  - 白錬大猿
      -
        最大移動速度：時速50km，最大活動時間：9hr，最長錄音時間：9hr
  - 消炭鴉
      -
        最大飛行速度：時速160km，最大活動時間：16hr，最長錄音時間：16hr

## 演員表

|           |                                      |
| --------- | ------------------------------------ |
| **角色**    | **演員**                               |
| 響鬼        | [細川茂樹](../Page/細川茂樹.md "wikilink")   |
| 安達明日夢     | [栩原樂人](../Page/栩原樂人.md "wikilink")   |
| 歌舞鬼       | [松尾敏伸](../Page/松尾敏伸.md "wikilink")   |
| 凍鬼        | [松田賢二](../Page/松田賢二.md "wikilink")   |
| 煌鬼        | [山中聰](../Page/山中聰.md "wikilink")     |
| 西鬼        | [北原雅樹](../Page/北原雅樹.md "wikilink")   |
| 羽擊鬼       | [湯江健幸](../Page/湯江健幸.md "wikilink")   |
| 威吹鬼       | [涉江讓二](../Page/涉江讓二.md "wikilink")   |
| 轟鬼        | [川口真五](../Page/川口真五.md "wikilink")   |
| 童子        | [村田充](../Page/村田充.md "wikilink")     |
| 姬         | [蘆名星](../Page/蘆名星.md "wikilink")     |
| 立花香須實／和惠  | [蒲生麻由](../Page/蒲生麻由.md "wikilink")   |
| 立花日菜佳／雛子  | [神戶美有紀](../Page/神戶美有紀.md "wikilink") |
| 立花勢地郎／藤兵衛 | [下條阿童木](../Page/下條阿童木.md "wikilink") |
| 鈴         | [秋山奈奈](../Page/秋山奈奈.md "wikilink")   |
| 一繪        | [森繪梨佳](../Page/森繪梨佳.md "wikilink")   |
| 羽擊鬼之妻     | [梅宮萬紗子](../Page/梅宮萬紗子.md "wikilink") |
| 猛士        | [小泉孝太郎](../Page/小泉孝太郎.md "wikilink") |

### 動作演員

  - [伊藤慎](../Page/伊藤慎.md "wikilink") 演 響鬼
  - [押川善文](../Page/押川善文.md "wikilink") 演 威吹鬼
  - 渡邊淳 演 轟鬼
  - 矢部敬三 演 歌舞鬼
  - Kefi Abrikh 演 凍鬼
  - 三村幸司 演 煌鬼
  - 永瀬尚希 演 西鬼
  - 下川真矢 演 羽擊鬼
  - 大岩永德 演 童子
  - 橋本惠子 演 姬

## 製作人員

  - 原作：石之森章太郎
  - 製作人：白倉伸一郎‧土田真通‧梶淳
  - 導演：坂本太郎
  - 編劇：井上敏樹
  - 動作導演：竹田道弘‧金田治
  - 攝影：いのくままさお
  - 特攝監督：佛田洋
  - 音樂：佐橋俊彦
  - 照明：斗沢秀
  - 美術：大嶋修一
  - 人物設計：早瀬マサト
  - 服飾、造型設計：竹田団吾
  - 題字：康唯子

## 主題曲

  - 「Flashback」
      - 作詞：[藤林聖子](../Page/藤林聖子.md "wikilink")　Rap詞：[m.c.A・T](../Page/m.c.A・T.md "wikilink")　作曲・編曲：大平勇
        & SJR　主唱：[Rin'](../Page/Rin'.md "wikilink") featuring m.c.A・T

## 關連項目

  - [假面騎士響鬼](../Page/假面騎士響鬼.md "wikilink")
  - [假面騎士系列](../Page/假面騎士系列.md "wikilink")

[Category:假面騎士系列電影作品](../Category/假面騎士系列電影作品.md "wikilink")
[Category:2005年日本電影](../Category/2005年日本電影.md "wikilink")
[Category:妖怪題材電影](../Category/妖怪題材電影.md "wikilink")